［重開］《失落．彼岸：在咖啡冷掉之前忘掉你》【奇幻】【愛情】

本來已經上載一半了，但感謝有朋友幫我做了個超美的封面，自己又彈了個主題曲的Piano cover，所以趁着下半部分開始之前，重新整理一下排版的，希望大家繼續支持！（鞠躬）

主題曲：我不是你該愛的那個人（原唱：曾沛慈）
按下去聽着歌看故事～（對鋼琴渣不要有太大的期望，至於會不會親身唱Cover的話⋯⋯看大家的囉＞＜）

小說在Facebook、IG和Penana等平台上仍然會接着之前的進度連載哦，之前有一直追故的讀者們如果等不及的話，麻煩移玉步到那邊繼續收看！（當然順手按個like的話更好）

奉上傳送門一堆～
Facebook：
Instagram：
Penana：
紙言：
鏡文學：

廢話一堆別怪＞＜先來補個簡介的～

忘，不識也。從心從亡，亡亦聲。

但或許，「忘」這個字其實是自陰間不慎傳到人間的字，要不然人們怎麼知道，必先亡然後忘?

來到陰間的人，喝下特調的孟婆湯，便可以將前世的記憶抹走，再度重生。

可是，如果喝下了錯配的孟婆湯呢？

斷斷續續地執筆至今，這是我到現在為止最喜歡的故事。故事已經寫完，趁這個機會邊連載邊修改。放心，（我自問）不會爛尾，也非常歡迎大家來踩踩點，留個正皮、留個名、留個言～

楔子：不應死去的人01

「你清靈的眼神、烏亮的秀髮、計算精準的調配，還有那碗給我喝的湯，都徹底地把你出賣了。你以為不作回應就可以了嗎？沒有用的。你就好像漆黑中的螢火蟲一樣，那麼耀眼。能看到如斯年輕貌美的孟婆，我此生，噢不，此死無憾了。」

孟婆仍是冷着一張臉地繼續工作，旁邊的徒弟卻忍不住掩嘴竊笑。

這裏是世人所說的陰間，卻絕不如世人的小說和電影中所想像的那般陰森落後。

隨着子孫燒到地府的祭品越來越講究，這兒的設備根本和陽間的境況全無二致，甚至更為先進。

潺潺流動的忘川河旁是醧忘臺，是一眾孟婆工作的地方。

沒錯，是一眾孟婆，要不然你以為每天死去的人那麼多，陰間如何流轉得及？

有亡者曾把這兒形容為「轉生入境辦理處」。

醧忘臺沿忘川而建，死者們每隔十多米排成一列列縱隊，由孟婆根據其生前經歷調配一碗碗世稱「孟婆湯」的迷湯，領他們一一渡過忘川，忘掉件件前塵往事，轉生為全新的人，重新出發。

偶爾會有那麼幾個不知好歹的人，瞧着孟婆們光鮮亮麗的外表，言語便不乾不淨起來。

上面那段故作風趣的無厘頭對白，孟婆們都不知已經聽到過多少次了。

「下一個，」孟婆揉了揉乾澀的雙眼，合上死者的檔案，吩咐徒弟指示下一位死者走過來。

死者還很年輕，雖說已是家常便飯，但孟婆每次見到年華正茂的死者，還是會心有戚戚然。

在如花年華時死去，到底會留下多少遺憾？

「師傅，這次讓我試試好不好？」孟婆的徒兒桂晨溜着骨碌碌的雙眼，似是閃爍着躍躍欲試的光芒。

孟婆的表情顯得有點遲疑。

「師傅，我也快畢業了，又將要到人間實習了，是時候讓我試一試吧……」徒兒的雙眸流露着懇求。

「好吧，」接連不斷地工作，即使是身為鬼神的孟婆，仍是會疲憊不堪，是該讓徒兒接手一下：「那我先到製藥實驗室看一下，你還記得正確的配方吧？」

陰間的鬼神其實從不會故作神秘，因為反正被聽到的、看到的，全都會被忘掉。

徒兒乖巧地再次背誦孟婆湯的成份和做法。

每個畢業的孟婆，都能徒手調製份量誤差少於10%的迷湯。

畢竟在死者面前，還要掏出一堆量杯呀、磅呀甚麼的，也太不專業了。

還有三個月，這個橫跨一百年的學期就要結束了。

孟婆一直很看好這個徒弟，希望她能一舉成功畢業。

「你那強逼症別再亂發作，每次也調個十碗八碗的，白白浪費時間和材料，時間在陰間雖可說是一文不值，但迷湯的材料可是很珍貴的，知道嗎？」

「知道了，知道了，我這趟肯定一次就搞定的，」她推着師傅離開：「你再喋喋不休的話，可真變成長氣的老太婆了。」

孟婆有點疲憊地笑笑，轉身離開醧忘臺。

楔子：不應死去的人02

桂晨向旁邊隊伍的好友梓茗打了個眼色，對方也咧開了嘴，向她豎起了大姆指。

趁着鬼差把死者帶進來的空檔，她百無聊賴地翻翻死者的檔案，好友也趁空檔偷偷過來探望她。

「再過幾天便要到人間實習了，你準備好了嗎？」

「早準備好了，很久沒回人間，倒是有點懷念……希望到時能順利找到畢業論文的作品靈感呢！給活人和死人喝的迷湯有很大的差別，要求的準確性高很多，一定是個很有挑戰性的課題……不過，對不起呢，硬是拉着你陪我參加難度最高的這份實習……」

調配給在生的人喝的迷湯，要求的是更精準的份量控制。

要把所有東西都忘掉，只需要用藥一次過破壞人類大腦的記憶體就可以了。人類轉生後，腦袋會隨着成長而重新修復。

輪迴轉世的機制，說白了就好像將人類的機能重啟一般。可是，有的人因在世時某部分身體機能耗損過度，經歷一次輪迴後仍不能將該部分重生，這樣的人將被判為「永遠死亡」，靈魂會被銷毀。

人間界之所以會有天才有庸才，聽說就是因為部分孟婆湯調配出現偏差，導致有的人腦部永久受損而使智力下降，有的人則因保留部分知識或記憶於腦海裏而成為世人口中的「天才」，又或是某些人所謂轉生的「證據」。

而調配給人類，指定把某事忘掉的迷湯，雖說由於只要忘掉指定的內容，而使之對腦袋的影響大大降低，難度卻大大提高。

所以，能到人間實習的孟婆，都是千中挑，萬中選的優秀代表。

「嘿，我們可是好姊妹呀，才不要讓實習分開我們哩！話說回來，我向很多前輩討教過，有關畢業考核的評分準則卻眾說紛紜。不過沒問題的，以我們的聰明才智，肯定能一舉通過！」

「你當然聰明呀，比我晚那麼多進來，卻能和我一起畢業……」

「沒辦法喇，為了我的好姊妹，我也只好跨級邁進囉！」梓茗摟住桂晨的肩膀作好友狀。

「謝謝你喇！來，看看我在畢業前的最後一份檔案吧……嗯……阿本嗎？這人的一生倒也算是曲折離奇了呢……」

「噢噢……」好友臉色一變：「鬼差來了，我先溜囉！」

鬼差領着死者到她的隊伍，死者看起來一臉茫然。

隔壁隊伍的死者倒是一臉新鮮。

儘管每一條隊伍相隔頗遠，還是有片言隻語，越過忘川蕩然而至。

「原來孟婆有這麼多位？」

「當然啊，要不然你以為單憑一個孟婆，就可以處理得到全世界這許多的死者？」她好像見到好友一臉無趣地回答着千篇一律的問題。

「孟婆你這麼年輕，為甚麼世人都要稱你們為『婆』？有點委屈你們呢！」

「都是一個稱呼罷了……」

這批放進來的死者，比起離世，倒比較像是在參觀陰間般問個不停，弄得一眾孟婆彷彿變成醫院裏哄病人吃藥的護士。

或許這些問題，他們早已在前世、前前世、前前前世……也曾問過一遍。

楔子：不應死去的人03

唯獨在她面前的這個死者，仍然一聲不發。

桂晨在腦裏再三默念藥方，才開始調配，再把調好的孟婆湯遞給死者。

「喏，」死者突然捉住她的手，手上還依稀帶着剛死之人的微温，頓時濺了小半碗湯藥出來：「你知道，對我來說最深刻的事，怎樣才算被遺忘嗎？」

這個問題有點難以回答，她轉頭看向好友，對方只是擺擺手，意思是：隨便打發他吧！

「喝下這碗湯，就可以忘記讓你最痛苦的回憶了，」她只想到最標準的答案。

多少人害怕死亡，多少人渴望放下。

但許多人夢寐以求的、可以忘掉痛苦記憶的藥，卻在死亡的國度裏，被日以繼夜地調配着。

也許這個世界，必然是有失才有得。

桂晨常常覺得，「忘」這個字應該是自陰間不慎傳到人間的字，要不然人們又怎麼知道，必先亡，然後忘？

又或者，是那段記憶令人絕望到要把遺忘的可能，放到未知的死後世界？

「我單向的忘記是毫無意義的，只有這段記憶在所有當事人的腦海中洗去，它才能成為往事。」

嘴裏這麼說着，他卻像口渴的孩子般把迷湯喝得涓滴不剩。

不過，單向的忘記再毫無意義，也是一個人自私的幸福吧？

她小心翼翼地左顧右盼，其他孟婆似乎都沒留意她這邊的動靜。她正要拿材料補回正確的份量，卻瞥見醧忘臺的門正緩緩滑開。

她連忙把手一揮，把濺出的湯藥印到袖子上。

「搞定了嗎？」是師傅回來了。

「都、都好了……」她有點心虛地回答。

為確保藥力能穩定發揮，她每次都要求自己調製出零誤差的湯藥，也因為這樣，常常都調上好幾碗才合心意，屢次被師傅說教。

只差那小半碗，應該不成問題的，她這樣說服自己。

這時門又開了，進來的是剛才的鬼差。

「下一批死者到了麼？」

鬼差躬身行了個禮，把師徒二人請到遠一點的地方，孟婆在工作間掛起「請往隔壁櫃檯辦理」的牌子，隨鬼差走開。

「實在是萬分抱歉，剛剛收到上頭通知，說這個人陽壽未盡，着我們要把他帶回人間去。」

甚、甚麼？

「那你就照慣常程序處理吧！」

還有慣常程序？到底是曾經有多少人被誤送至陰間啊？

她正想問師傅，卻反被截斷話頭：「反正你過幾天也要到人間實習，就順道觀察一下那個叫阿本的死者，不，前死者的情況。這也是一種修行，你和梓茗那丫頭看着辦罷！」

師傅凌厲的眼神，彷彿已經洞悉一切。

「記住，」師傅又補上一句：「到了人間，你們就不會有任何法力，如常人一般，但也要小心，別讓任何人發現你們的身份，更不能把陰間的存在洩露出去，知道沒？」

「是的，」桂晨低頭應道。

「無法通過畢業試的後果，你是知道的吧？」

「無法通過畢業試的見習孟婆，將會……魂飛魄散。」

修業百年，如果不能成功的話，就會被打回原形。

不，比打回原形更糟，本來只是死後的輪迴──

現在卻是，徹底死亡。

新post留名

推！

感謝ching支持🙏🏻

推推

第一章：忘咖啡店的她01

一直跟着手機地圖按圖索驥的阿本，第一次抬頭觀察周遭的環境：座落於安靜小區的工業大廈，感覺已然有點殘破，卻少了那股腥臭的商業味兒。

也許尚是辦公時間，沿途杳無人煙。

在這樣的地方，真的有家隱世咖啡店嗎？阿本暗惴。

上次稍微有點成績的報導，已是兩三個月之前了，然後好像一直都在庸庸碌碌地工作着，完全想不起有哪篇比較突出的報導來，希望這次的報導可以把上司滿佈陰霾的臉稍稍扭轉。

大廈雖舊，幸好還是有電梯的，他按下「7」字，聽着電梯軋軋向上的聲音，心中默默地複習一遍在網上搜尋到的受訪者資料。

中文店名是「忘」，英文卻取作「Memory」的咖啡店，店主名叫桂晨，網站資料上說她是在父母雙亡後，因為喝到一杯令她很感動的咖啡，之後毅然輟學，靠着遺產開店，主打「故事咖啡」，希望能透過咖啡使人得到安慰。

他們的社交平台專頁上張貼着一張張造型紛呈的咖啡照片，配以走温馨路線的造型和小配件，只標明了一個個耐人尋味的名字而沒有其他。

還有每個帖子後面都會加上的一句：「喝下精心打磨的每口往事，然後，遺忘。」

聽說光顧這間咖啡店有個潛規則，就是不能把咖啡裏的故事說出去。明明有着這種像擁有共同秘密般的神秘感，加上極有藝術觸覺的照片，以及構思玄妙的咖啡名字，不知為何忘咖啡店仍是名不經傳。

「這家咖啡店有個花名叫『失戀博物館』呢，要不要找天去瞧瞧？」阿本倒忘了是誰跟他說的，也許是某位同事吧，因為他今天就是來作下一篇報導的採訪。

身為網媒編輯的阿本，常常要四出找材料。

公司給員工很高的自由度，也從不會只為廣告費而為某店寫鱔稿，這是阿本喜歡這家公司的原因，由畢業起一幹就幹了三年多。

他記得面試的地點也有點像這棟大樓，舊舊的、帶點褪色的感覺。

樓下的警衛伯伯，也同樣是個看起來很和藹的伯伯。

叮！

電梯門被一陣淡淡的咖啡香打開。

阿本緩緩步向身處走廊末的咖啡店。

店門是木造的，門牌上用很秀麗的筆跡寫着店名，亮着盞盞温暖的黃白小燈，霧靄般的光線讓阿本有種彷如隔世的感覺。

門比想像中的輕，店內內堂頗高，以奶油色為主調的牆壁，牆上每盞小壁燈下都綴着錯落有致的木頭相框，裏面放的卻不是照片或畫作，而是一大堆毫不起眼的小物：用得殘舊的皮革銀包，從微亂的針步來看應該是人手製的；手掌大小的乾花花束，包裏的花紙是畢業袍色帶的設計；只織了數十行的毛冷頸巾，看的出來是很複雜的花色，卻和織針一起如藝術品般陳設着……

那如霧靄的光線像絲線般連接着每一件展示品，再編織成網，連同越趨綿密的微澀香氣，漸漸裹覆着阿本。

「歡迎光臨！」過了良久，他才聽到店員叫他的聲音。

第一章：忘咖啡店的她02

剪着清爽短髮的女店員以異樣的目光盯着他，阿本被看得有點兒窘，唯有回以一個抱歉的眼神。

店員的樣子似曾相識，像是曾經對他來說很重要的人。

應該只是因為她的臉比較「大眾臉」吧，阿本搔搔頭，不再多想。

女店員也很快換上笑容可掬的表情，迎着他來到其中一張空桌坐下。

店內燈光不多，從天花板垂下來的每一盞吊燈，就只照亮了一張桌子，連坐椅的地方，都已經開始變得模糊。

就目之所及，阿本只見到兩個店員，也不可思議地有幾桌客人，細碎的談話聲朦朦朧朧地，融入正在播放的水晶音樂，一片清靈。

隨着邁出的每一步，便被越來越馥厚的咖啡香包圍，令人身心舒暢。

圓木桌中央有一個方形的玻璃視窗，往內看可見一個舊式的、半透明的豬仔錢箱，五元面額的硬幣裝了半滿。

「請問要試本桌的主題咖啡嗎？」連店員的聲音也是朦朦朧朧的。

「主題咖啡？就是那個傳說中的故事咖啡嗎？」

店員莞爾：「我們每張桌子擺放的物品都有自己的故事，店主會根據這個故事創作一杯咖啡，要試試看嗎？」

「好吧，」本就有的好奇心越發被撩起。

咖啡來了，完全走少女風的櫻花色杯子，咖啡上方浮着立體的拉花小豬圖案。

「可以麻煩你把店主找來嗎？」阿本跟剛才的店員說。

「是、是對我們有甚麼不滿嗎？對不起，我只是頭幾天來上班的，恐有招待不周……」店員略帶慌張地問，一副快要哭了的表情。

「不是不是，」阿本一時慌了手腳，連忙解釋：「我是XX網媒的編輯，與店主約好了做訪問的。」

「喔，原來是這樣，」店員露出放下心來的樣子：「不好意思，我這就把她找來。」

阿本呷了口咖啡，淡淡的苦、淡淡的酸、淡淡的甜，帶來層出不窮的口感，環迴往復，每時每刻都帶給味蕾不同的感受。

阿本望着因身下被挖走一塊而顫抖着的奶泡小豬，一時倒說不出該如何形容這杯咖啡。

「這杯咖啡叫『choice』，是很複雜的味道吧？不過我對自己的手藝很有信心，一定好喝的！對了，我是店主桂晨，你是阿本吧？歡迎你來到我的店子。」

一個女生坐在阿本對面的椅子上，帶着饒有自信的笑容，對上了阿本的目光。

說是店主，外表倒比阿本年輕了幾歲，霧灰色的長鬈髮襯托着尖尖的瓜子臉，二十來歲的柔和五官，卻擁有一對異常透徹的雙眸。

與年齡完全不相符的，甚有經歷似的眼睛。

也許是終日於咖啡店工作的緣故，膚色倒顯得甚是蒼白。

「剛才你說這杯咖啡叫『choice』？」阿本遞上自己的名片，短暫地互相自我介紹後，他續問。

「我們每張桌子裏的陳列品，都有自己的故事，」桂晨從容不迫地回答：「那是一個有選擇困難症的女孩，遇上兩個同樣對她很好很好的男孩。終於，兩個男孩的鬥爭浮上了檯面。三人最後決定，以擲錢幣的方式決定哪個男孩可以和女孩在一起，」桂晨微微一笑，彷彿看穿阿本的想法：「很兒戲罷？但人類的愛情總是如此不理智。」

「那勝出的男孩真的和女孩一起了嗎？」

第一章：忘咖啡店的她03

桂晨笑着搖頭：「女孩最終與另一個男孩成為情侶了。女生也許是挺麻煩的生物吧？面對選擇，人們心底裏其實早已有了答案，但一天沒到最後的時刻，那個答案也不會自心底浮現。女孩真的不是故意的，而是在那一刻以前，她是真的不知道自己的心意。當面對分離，人們才終於學會珍惜，幸運的是，女孩還能抓住自己所真正珍惜的。」

「後來呢？」

「女孩常為不同的選擇而苦惱，她每次都會從身上掏出一個男孩送的硬幣，擲了以後女孩往往就會明白自己真正想要的。女孩作出選擇後，男孩就會收起那枚硬幣，笑着對女孩說『你的選擇歸我了』。二人拍拖一周年時，男孩捧着半滿的錢箱秀給女孩看，許諾說把錢箱裝滿後就要把女孩娶回家。可惜，這個錢箱卻永遠都裝不滿了……」

「為甚麼？」

「兩情相悅就已經是最美好的結局了，結局之後的發展，讓故事的主角自己私下見證就好，不是嗎？」

「那……旁邊這桌呢？」阿本指着隔壁的桌子，剛才經過的時候就已經注意到了。

玻璃下是一本打開的相簿，裏面卻全是一些恐怖電影的戲票。奇怪的是，每場電影都有三張票，兩張同場次的，一張早一兩天的。

鬼怪甚麼的，阿本最怕了，哪個不怕死的傢伙還要看兩次啊？

「這是另一個女孩的故事了。」

「願聞其詳。」

「很害怕鬼怪但很愛看恐怖電影的女孩，同樣害怕鬼怪卻很愛女孩的男孩。每次相約看恐怖電影之前，男孩都會先行入場看一遍，記下最驚嚇的情節和人物，適時為女孩遮住雙眼，又或為她提供任捏任咬的手臂。」

「很可愛的一對情侶呀，後來呢？」

「還是分開了。」

「騙人的吧！」

「男孩原來有隱性心臟病，於是在某次獨自看電影期間突然病發，因為沒有伙伴同行，戲院內又比較幽暗，以致得不到及時的救援，不幸變成植物人。女孩在收拾男孩的物品到醫院時，發現了這些戲票，據說女孩差點為此自殺。」

「後來她沒事嗎？」阿本在不知不覺間聽得入神。

桂晨的聲音很有質感，彷彿可以無了期地聽她把話說下去。

「人類是很有趣的物種。」

「嗯？」

「如果愛裏加入了歉疚，你猜會怎樣？」

「會想補償吧？」阿本搔了搔頭，想了想。

「補償的心理只是一時的，更多的是，逃避。」

「女孩離開了男孩？」

「起初是每天去探訪，然後是隔天，再來是隔週，最後，已經沒人知道從何時開始，就是最後了。」

即使可惜，其實也是無可厚非，阿本一時也無言以對。

「吶，如果有一種藥，可以洗去你最想遺忘的記憶，你想要嗎？」良久，桂晨又開腔。

「我想想……」

「消除了記憶，人就能夠得到重生，一切都歸於無──」

杯碟落地的聲音，突然硬生生地打斷了桂晨的話。

「對不起！」口裏這麼說着，不慎打破餐具的女店員臉上卻好像沒甚麼歉意。

有別於剛才笑容可掬的那位，這個店員倒是冷着嚴霜似的一張臉。

「行了，梓茗，我來就好，」桂晨朝阿本打了個不好意思的眼色，動身收拾殘局。

「你先忙吧，我四處逛逛就好，」阿本體貼地說，拿起相機到處拍攝。

再次把他拉回桌子的，是上面一杯熱騰騰的咖啡。

第一章：忘咖啡店的她04

「不好意思，讓你等這麼久，這杯『heart attack』是為剛才那個故事創作的咖啡，請務必要嚐嚐看！」

咖啡上仍是有一層綿密的奶泡，阿本瞧了瞧上頭以可可粉排成的鬼臉圖案，想起這杯飲料的名字，決定裝作隨意但實是小心翼翼地呷了一口。

入口與普通的mocha沒太大分別，阿本放心地再喝一口，舌頭卻微微的發麻，接着是喉嚨，然後腹中升起一股暖意。

見鬼了，這杯咖啡竟然是辣的！？

那麼奇怪的點子，到底是從這個奇怪小姑娘腦袋裏哪個奇怪的地方冒出來的？

味道卻出乎意料地毫無違和，奶香中和了辣味，但又沒有蓋過了身為主角的咖啡味兒。

桂晨笑吟吟地看着他，對自己的飲料一副胸有成竹的樣子。

阿本忍不住再多呷幾口，喝到一半時，咖啡卻變得異常嗆鼻。

他轉開臉假裝觀察室內的裝潢，掩飾眼中的淚水，卻瞥見一臉似笑非笑地望過來的女店員。

是剛才不小心打翻飲料的那個女生。

好像，是叫梓茗吧？

「你覺得我這家店怎樣？」桂晨又問。

「很、很好呀！」阿本和梓茗像被逮到惡作劇的小孩一樣，立時別開目光。

桂晨一副期待的樣子，彷彿等着阿本繼續說下去。

「裝、裝潢很別緻，很有、很有心思，」阿本恨不得痛扁自己，這甚麼爛回答？

阿本吞了一口口水，讓訪問重回軌道：「聽說你是因為一杯咖啡才決定開店的，可以問一下那是杯怎麼樣的咖啡嗎？」

「你相信遺忘的力量嗎？」

「啥？」怎麼受訪者與被訪者的角色好像一直都調換了？

「有些回憶，無論花了多長時間去製造，在被遺忘的一刻，不會想全部丟掉，重新開始嗎？」

也許是在說她父母雙亡的事吧……

「所以你把這些回憶再創作成咖啡，就是想讓人們喝光自己最痛苦的回憶，從新出發嗎？」阿本避重就輕地回道。

「是這樣嗎？嘻嘻，你這樣說也沒錯罷！」桂晨嬉皮笑臉地回答，也不知道是不是認真的。

阿本總有種被耍了的感覺，總覺得他們在說的是兩件截然不同的事，卻說不出個所以然來。

阿本努力地拉回訪問的步伐：「那你店裏的……收藏品，是從哪兒蒐集回來的？」

「就……他們主動拿給我的囉，」桂晨一派理所當然的模樣。

「那我可以訪問他們嗎？那些把故事交給你的人。」

「你找不到他們的喇！」

「也對，這是他們的私隱吧？我是不應該問的……」阿本搔搔頭，有點不好意思地打圓場。

「不是這樣喇，而是即使你找到當事人，他們也不會告訴你甚麼的。」

「我明白的，畢竟是些傷感的回憶，誰也不想多說吧？」

「不，你不明白。自他們把回憶之物託付予我，套一句你的話，他們已經把那個故事交給我了。」

「這話怎說？」阿本快被弄糊塗了。

「因為我的飲料，就是讓他們忘掉不快而創作的啊！」桂晨露出調皮的表情，用神秘兮兮的語氣，指着阿本剛喝掉的咖啡說：「就像這杯『heart attack』，就用上了最精準的配方，才能賦予忘憂的魔法呀！」

阿本不禁失笑，本來以為對方是個故作神秘的姑娘，沒想到反倒是個自信滿滿的小女孩來着。

第一章：忘咖啡店的她05

「對了，」桂晨突然一本正經地說：「剛才跟你說的那兩個故事，可以不要刊登在報導上嗎？」

「為甚麼？」

「使其他人解脫的感動，對某些人來說，可能只是不欲再回憶的折磨，」桂晨的眼睛深處，流轉着一絲幾不可見的傷感：「我還有另外一些已經close file的故事，倒是可以給你當素材。」

「Close file？」

「就是結束了的意思呀，」桂晨臉上的表情一副懷疑他不懂英文的模樣。

「我懂你的意思了，我答應你。」

愉快的訪談時間很快就結束。

送走阿本後，店裏的桂晨輕輕吁了口氣。

「阿清，你可以出來了。」 內堂中走出一開始招待阿本的店員。

「你知道這個人嗎？」桂晨拈起阿本留下的名片，遞給阿清。

女店員接過名片，看了好一會，終於臉帶遲疑地點頭。

「你還認得他？」桂晨心裏暗暗吃驚。

「是不太肯定喇，」阿清沉吟着：「總有點說不上來的感覺……好像曾經是某個很重要的人⋯⋯卻甚麼都想不起來了⋯⋯」

「別怕，你會慢慢得到解脫的，」桂晨不着痕跡地帶開話題：「來吧，我請你喝杯飲料，你先坐一下。祝你以後不用再踏足『忘咖啡店』，好好地重新生活吧！」

阿清的表情變得茫然，脫下套在身上的圍裙，收拾好自己的東西。

桂晨遞給她一杯飲料後，也回到了休息室。

「看來有人失敗囉！」梓茗停下手上的活兒對她說。

「你還說！明明就是你從中作梗！」桂晨的語氣倒沒有責怪。

「哎喲，你一直都能調出那麼完美的咖啡，讓我惡作劇一下也不會影響你的生意喇！」梓茗諂諛地說，奸笑着指了指內堂中那五杯看起來一模一樣的咖啡：「你這第六杯『heart attack』的誤差值，恐怕肯定已少於1%了吧？我發誓，我加入的材料，絕對不會超出誤差範圍喇！」

「算了吧，只要好好善後就成。」

回到內堂，阿清已經在剛剛阿本坐過的那桌坐下，悠閒地啜飲着香濃的咖啡，臉上一片平靜，還偶爾笑着回覆應該是友人傳來的短訊。

咖啡喝完了，她起身，結賬，離開。

「多謝惠顧！」對着阿清離去的背影，桂晨淡淡地作出告別。

第二章：懷有敵意的她01

「報導出來後，店裏多了很多新顧客呢，謝謝你們！」

阿本收到桂晨的短訊，已經是五天後的事了。

「也不全是我們的功勞，是『忘咖啡店』別具特色，才能吸引這麼多人的嘛！」阿本一貫客套而謙虛地回答。

說起來，多虧桂晨那些東拉西扯的回答，還真讓他呆在電腦前好一陣子，才能把訪問整理好。

腦中那股朦朧感，更是揮之不去。

好像，忘了甚麼似的。

不過，桂晨主動找他，他倒沒來由地感到很高興。

「為表答謝，我再請你上來喝咖啡吧，我最近又收到一個新故事呢！」

「那我就恭敬不如從命了。」

阿本哼着輕快的小調，再次踏進忘咖啡店。

「這次不會再失敗了！你嚐嚐看！」

擺在阿本面前的，再次是「heart attack」咖啡。

「上次……你留意到了？」

明明已經別開臉，阿本還以為已經成功蒙混過關了。

「上次是梓茗在搗蛋，加重了胡椒的份量喇，怪不得出來的效果有偏差。這次我寫包單，是100%調準的咖啡了！」

阿本笑了笑，喝下了咖啡。微辣的味道與咖啡香醇的口感在嘴裏擴散，確是一杯讓人難忘的咖啡。

「還有……謝謝你了，沒當場揭穿咖啡弄錯的事。梓茗是我的好朋友，雖然有時比較小孩子氣，老愛惡作劇，但她其實人很好的，你別介意！」

阿本聳聳肩，他根本沒有放在心上。

反倒是這兒的咖啡，端的是新作紛呈，每杯的份量卻又拿捏得極為準確，阿本不禁暗暗佩服起桂晨來。

這份手藝和準確度，即使是幹了幾十年的咖啡師，恐怕也未必有這份修為吧。

真是個天賦奇才的女孩，難怪在這寸金尺土的年代，還敢隻身開店。

這次他們坐着的是上次放着戲票相簿的那張桌子，不過裏面展示的物品已經換掉了。

阿本不禁有點惘然若失的感覺，他摔摔頭，想甩掉或者是因為咖啡店裏，燈光帶來的厚重朦朧感。

「因為已經close file了喇！」桂晨倒答得乾脆。

的確，環顧整家店的陳列，雖只過了兩個星期，但展示品卻換了不少。阿本隨意看看，隔壁的那個小豬錢箱倒是還在，牆上的陳列品也有部分留了下來。

「那每杯故事咖啡的壽命不是太短了嗎？」

「不會呀，每杯咖啡都只是等着唯一的主人，只要完成了使命，即使被取締也不會可惜吧……」

「這麼好喝的咖啡，只能讓這麼點人嚐過，感覺還是有點可憐。」

「雖然在這兒是以故事形式呈現，但說到底都曾是某人最深刻的回憶啊，被太多人消費也不是一件好事，不過，」桂晨眨眨眼：「熟客還是可以點他們喝過最愛的咖啡喇，就像一本好書值得一翻再翻那樣，喜歡的故事還是可以一再回味的。」

「人們不願回憶的片段也太多了罷……」

曾經視為珍寶的回憶之物，現在卻棄如敝屣，只願眼不見為淨。

「也不全怪他們呢，人生苦短，不知多少人在芳華正茂之時死去，總該活在當下，痛苦的回憶還是忘了的好……假如他們不堪回首的記憶可以轉生，成為能為他人帶來一點意義的事物，也算是個很好的句點吧？」

「也許罷……」

阿本還在想着桂晨的話，回過神來，眼前又是另一杯咖啡。

第二章：懷有敵意的她02

「這杯是？」

「這杯叫『mature』。」

深褐色的冰咖啡，馥郁濃厚的香氣，沒有了孩子氣的奶泡，喝下去是黑咖啡專屬的苦澀味。

也許是冷飲的關係，舌頭有點麻麻的，倒讓黑咖啡易入口了一些，隨着冰塊的融化，苦澀味兒應該會越來越容易接受吧！

「舌頭發麻是因為我在冰塊裏加入了一點點酒呢，只有一點點喇，不會讓你醉倒的，不過完整的配方是秘密，嘻嘻！」

阿本為她的孩子氣而掩不住微笑，再看桌子上的玻璃展示區，那是一隻隻不同的生肖娃娃，放滿了整個空間。

十張不同的笑臉，正無辜地茫然瞧着各自的前方。

「男孩和女孩在年宵市場相遇，那時他們看中了同一隻娃娃，卻只剩最後一個了。男孩把娃娃讓給了女孩，女孩提議二人留下合照，算是讓男孩也擁有了一個回憶。他們一直都沒有再聯絡，直到下一年、再下一年，於同一地方，又再碰上了一隻僅餘的生肖娃娃。」

「緣份帶來的窩心，有時還真是說不準。後來他們在一起了？」

桂晨微微頷首，卻難掩可惜的語調：「命運的巧合讓他們相遇，卻又沒能讓他們廝守。因為第三年的再遇，他們認定彼此是對方的終身伴侶。他們在一起兩個月就結婚了，還約定每年去逛年宵，再去同一家店子，邊依偎邊守候着，買下最後一隻生肖娃娃。遺憾的是，以十年光陰儲下的回憶，有一天卻全部變成過去，空餘約定之物見證着曾經。」

「發生了甚麼事？」

「感情步入穩定期後，温度總不如熱戀的火燙。前方亮起的妖艷火花，總是比身邊的微弱火光來得吸引，」桂晨只淡淡地以隱喻帶過，清靈的眼波不起波瀾。

「太可惜了……也幸好還有你們把這些回憶重生成為感動他人的力量。對了，桂晨，」阿本又啜一口手上的咖啡，一本正經地交代來意。

話說，阿本很努力地自桂晨東拉西扯的談話內容中整理出一份報導，本來只是介紹一下區內的特色小餐館，沒想到反應甚為熱烈，連上司也稱讚阿本很有眼光。然後在聽說阿本會再去見桂晨時，便提議──

「桂晨，你願意替我們寫專欄嗎？」

「專欄？我？」

「剛才你不是說要把他人的痛苦回憶轉生為更有意義的事物嗎？將它們寫成專欄故事的話，就可以讓更多人看到了，那不是很符合你的想法嗎？」

「可是……寫文章的話，我恐怕不行呢！」

「要不然，你只要把不同的故事告訴我，由我替你執筆也可以啊！」

「我想還是不太好吧……」桂晨臉帶歉意地婉拒。

「我們會付你稿費的，絕不會虧待你！」阿本誠懇地說。

事實上，假如他這一次談不成這個專欄，可能連飯碗也不保。

「這也是沒有辦法的事，」阿本還記得上司刻意在臉上堆弄的造作表情：「網媒界行頭競爭激烈，家家都是靠網民反應賺錢，你這部分不能獲利的話，我很難對上頭交待的……」

於是，桂晨的專欄，就成了阿本的救命稻草。

「對不起，阿本，我想還是不能替你們寫文章，抱歉，」桂晨雙手合十，滿臉可惜地拒絕了邀請。

「桂晨，我先跟你道歉，別怪我這麼說，我知道，忘咖啡店的經營也有困難吧？」阿本亮出殺手鐧，甫道出口卻有點後悔，暗暗罵自己有點不夠君子。

第二章：懷有敵意的她03

為了一擊成功，阿本做足功課，網上關於這家店的資料不多，於是他花了幾天的時間，與樓下的看更王伯混熟，根據他的「證供」，光顧這家咖啡店的人其實不多，卻反倒雇了不少兼職，常常看到不同的員工上下班。

「交租倒應該是挺準時的，」王伯只要一聊開了便滔滔不絕：「至少老子是沒有看過業主來追過賬喇，聽說開店的那個小妞是領父母的遺產在經營的。幹！都怪老子投胎時不爭氣，不懂找個富有一點的家庭投胎……喂，小伙子，王伯先去後巷抽根煙，你先替我把把風！」

王伯說罷便叼着煙離開了，留下哭笑不得的阿本留在原地，當了十分鐘的「看更」。

桂晨臉色一沉：「不是經營的問題，而是當一家店出名了、顧客多了、關注度提高了，總有一天，質素會下降、價格會上升，我不想忘咖啡店變得有名，反正不論怎樣我的店子也可以經營下去。知名度某程度上是扼殺品質的兇手，這樣說你明白嗎？」

阿本一時之間難以反駁，甚至是有點佩服起桂晨的堅持來。

「可、可是……」阿本囁囁嚅嚅的，正想說些甚麼再說服桂晨時，卻被突然在面前擲下的抹布嚇了一跳。

「噢，對不起，沒看到有人……」又是那個叫梓茗的店員。

阿本再遲鈍，也能隱約感覺到這個店員對他懷着莫名其妙的敵意。

但現在既然是有求於人，阿本只能忍着。

「梓茗……」桂晨出言阻止，她卻充耳不聞，用力地把抹布搓揉着早已一塵不染的玻璃。

「怎麼有些污跡，不論怎樣抹都還在？」梓茗還邊以誰也聽得到的聲音說着。

「梓茗！」桂晨再度制止，她才悻悻然地離開。

「對不起，」桂晨道歉：「我想今天就先這樣吧，我會說說梓茗的，請你不要見怪。」

阿本還想說些甚麼道歉的話，可是桂晨已經回到休息室去了。

聽到這樣失禮的話，任誰也會不高興的吧？

阿本有點想到員工休息室找桂晨道個歉。

但她現在正在氣頭上吧？

還是改天再說好了。

無奈之下，他只能踏出了咖啡店。

休息室裏的梓茗還是一副氣呼呼的模樣。

「梓茗，你怎樣喇？」桂晨一把從後撲到好姊妹的身上。

「要不是我出手的話，依你的性格，剛才肯定已經答應那個叫阿本的臭小子了吧？」梓茗一臉嚴肅的樣子。

「我沒有喇，你也看到我在拒絕他的……雖說那些知名度和質素甚麼的是剛才隨意亂掰的喇……」

「你那心腸軟的性格我早就看穿了，你對他一直都心存愧疚吧？希望為他做點甚麼吧？我告訴你，就這次不成！忘咖啡店是孟婆實習的地方，要是你把它搞得人盡皆知的話，先別說學校喇，你師傅一定會宰了你的。

還有，你自己知道自己的身份，身為孟婆就不應該跟人類扯上任何關係！很快就要實習完畢了，你別到這個地步才被當掉啊，我們可是約定了要一起畢業的……我不想看着你魂飛魄散……」

「好喇好喇，我知道了……」桂晨討好地拉着梓茗的手搖晃。

梓茗看着桂晨如小孩般撒嬌的樣子，表情也軟化下來：「好了，你看你，沒半點孟婆的成熟模樣，看你畢業後有哪區肯收留你！」

「沒人要我的話，還有梓茗你啊！你那麼能幹，肯定可以一鳴驚人、飛黃騰達、扶搖直上，當上某區，不，某國的孟婆總監，然後隨便丟個沒啥事要做的職位給我就好了呀！」桂晨眨眨眼，露出可憐狀。

「你哦！」梓茗沒好氣地翻了個白眼。

「好喇，我知道的喇，你別再像個老太婆一樣老是唸我吧，要不然就很快變成長氣的老女人了，呵呵！」

「你這人！」梓茗氣鼓鼓的，轉身揉着桂晨的頭，兩人隨即又嘻嘻哈哈地鬧作一團。

第二章：懷有敵意的她04

阿本這晚卻徹夜難眠，第二早頂着大大的黑眼圈回到公司，甫坐下便已見到上司正朝他走來。

「早上好！」阿本硬着頭皮跟他打招呼。

「免了，」上司伸手截住了他，一臉冷酷：「拿到了嗎？忘咖啡店的專欄。」

「還、還沒……」阿本慣性地搔搔頭。

「那你有心理準備了吧？」上司步步進逼。

「對不起……」

「崔本大少爺，我也求你放過我。該死的，若非不想落得個歧視的罵名，你這小子早就要走了……這樣吧，我再給你三天時間，要是還是不成功，你自己知道該怎麼辦吧？」

接下來的兩晚，阿本都在忘咖啡店的樓下徘徊，一時憶及桂晨面帶歉意的表情，一時想起梓茗老是跟他作對的舉動。

不知她的怒氣消了沒有？

明明有桂晨的電話號碼，阿本卻不敢找她。想說在這兒碰碰運氣，看能不能趁她自己外出買材料還是其他甚麼的時候單獨找她說話，卻一直沒見着。

可能是因為住在店裏的關係吧……

只剩下今晚了，阿本連辭職信也打好了，懷着最後的一絲絲希望，又來到了這幢大廈。

「喂，王伯連煙也抽好幾根了，你這小子怎樣還在這兒唉聲嘆氣的？」

阿本瞧瞧這大堂的時鐘，原來不知不覺間，又已經坐了好幾個小時。

除了剛才有個女孩匆匆經過外，這夜的大廈幾乎沒人出入。

說起來，那個女孩的背影好像有點臉熟，阿本原來還有點期待地多望了兩眼，但一看到那女生是短髮的，又只好把視線調回門口那邊。

「吵架了吧？」王伯咧着一口黃牙問道。

「啥？」

「你跟咖啡店那小妞兒是一對的罷？王伯我呀，以前在大醫院幹了好幾年，甚麼人沒見過？看你天天痴心地守在這兒，要不是小哥你一副正人君子的模樣，又替王伯我看了幾天的風，我早就報警抓了你這小子了。」

「你誤會了……」阿本叫苦不迭，只得硬着頭皮交待來龍去脈。

「這樣啊──」王伯正想說些甚麼，阿本的手機卻突然響起短促的鈴聲。

桂晨傳來訊息。

「阿本，我願意幫你們寫專欄。」

甚麼？

「你應該有苦衷吧？一定要找我寫專欄的苦衷。」桂晨又傳來一段文字。

「你怎樣知道？」

「我猜的。」

「怎麼說？」

「那天看你一直欲言又止的模樣，加上與你往日不符的言談，我就已經想問你了，可是礙於梓茗在，也不方便問太多。」

「梓茗不是你的好友嗎？她好像很反對我們的來往，你不怕她生氣嗎？」

「我已經跟她談好了，這個專欄，就當是我給你的補償吧！」

「梓茗的事，我沒有放在心上的。」

「她的賬，這次一併補償給你，對不起呢！」

「不，我才應該感謝你，真是救我一命了！」

「你也太誇張了……」不難想像桂晨在電話熒幕後盈盈一笑的樣子，阿本突然發現自己也咧嘴笑了起來。

「我剛路過附近，你現在有空嗎？要不要去吃個飯當作慶祝？」不知為何，他突然好想看看她。

「不了，店裏正忙不過來呢，下次……再約吧！」

「那說定了哦！」

「看來是搞定了呀，好小子！」王伯拍了拍阿本的肩頭，阿本回以一笑。

「謝喇！」他揮手告別王伯，踏出了大樓。

第二章：懷有敵意的她05

在樓上的忘咖啡店裏，桂晨和梓茗窩在休息室的窗前，遠眺着阿本徐徐離去的背影。

「抱歉呢，梓茗，我最終還是答應了。」

「傻妹，不用和我道歉的，」梓茗摟摟好友的肩膀：「你的性格我還不知道嗎？更何況，說到底都是我們欠他的。」

「比起我做過的事，你的那份不算甚麼。」

「你的事就是我的事嘛，更何況，那孩子的狀況，我們可不能不管呢！」梓茗用下巴點向已經在店裏坐了很久的女孩的那邊。

那張桌子，梓茗記得是曾經擺放恐怖電影戲票相簿的那張，現在已經更換成一個造工精緻的旋轉木馬音樂盒了。

「我就是不明白，阿清為甚麼還記得這兒，按理說完成遺忘程序的人，應該也已經消除了對這兒的記憶啊！」

「也許只是巧合吧……你也知道近來有很多因為看過報導，所以慕名而來的客人。」

「但若然不是的話，事情就大條了……是不是哪個環節出錯了？要不要跟師傅談一談這個情況……」

「千萬不要！誰也知道你師傅有多保守，你告訴她的話，畢業就無望了喇！陰間的規則你不是不知道的，要是不能成為正式註冊的孟婆，你會魂飛魄散的⋯⋯」

「別說師傅的壞話嘛……」

「好好好……」梓茗舉手作投降狀：「新的兼職要來了，你快點出去吧，店長！」

咯咯──

「請進。」

隔天，阿本早早回到辦公室，敲響了上司的房門。

有些事，他必須弄清楚。

阿本推門而入。

「忘咖啡店的專欄，對方答應了。」

「那很好，」上司頭也不抬，繼續埋首工作：「去忙你的罷！」

「……我有事想請教，」猶豫良久，阿本還是決定豁出去。

「哦？」

「上次……我還沒取得專欄時，你說過這麼一句。」

「啥？」

「說你不想落得個歧視的罵名。」

「是又怎樣？」

「你為甚麼這樣說？」

「甚麼為甚麼？崔本大少爺，你早兩個月一直躺在醫院裏昏迷不醒，要是你一回來便給我們辭退，消息一傳開，肯定會有一大堆輿論說我歧視病人、無理解雇甚麼的吧？你自己也是做網媒的，製造輿論這回事還不懂嗎？」

「醫院？昏迷？我？甚麼時候？」

「別開玩笑了，你自己的事，你自己最清楚吧？」上司不耐煩地擺擺手：「出去工作吧，我也很忙的好不好？」

醫院？

昏迷？

怎麼，完全記不起來？

上傳錯了呢，補回正確的一章，我對不起大家

第三章：掌握回憶的她01

「崔大少，你整晚在翻箱倒篋的，到底在找甚麼？」室友阿渡忍了一夜，在阿本第三十一次自身前走過時，終於忍不住問。

孤家寡人的阿本，自畢業起便已和大學時認識的朋友阿渡租住在這間數百尺的小公寓，雖然地方不大，但下樓不到五分鐘的距離就有車站和一家小商場，可能偶爾會有點吵，終歸是一個滿方便的住所。

房東太太人很好，雖然阿本與她素未謀面。租房子的相關事務一直都是由阿渡搞定，阿本只知道這三年來她從來沒加過他們的租，偶爾還會熬湯和買水果上來放在他們的門口呢！在阿本的腦補想像中，應該是個很有人情味的好房東。

「兩個月前，我不是入院了嗎？我在找那個……住院紀錄。」

阿本從來沒發現，即使是這小小的家裏，一時間要找點甚麼東西，原來還是挺費時的。

「你找那個來幹甚麼？」全晚都在打電動的阿渡終於暫時停下攻城掠池的霸業，有點緊張地問。

「對耶……與其找那個，我還不如直接問你……是說我那時為甚麼會進醫院了？」

「就……有一天你不知道是不是生病了，突然就在房間裏昏倒，是突然間、毫無先兆地昏倒了，」阿渡像是在強調甚麼似的重複說着：「然後一進院就是兩個月，差點沒把我嚇壞。」

不知怎地，阿本就是感覺到室友的語氣有點遲疑。

是身為半個記者的直覺嗎？還是自己多心了？

「那住院費豈不是很貴？我應該沒那麼多錢吧……」阿本自知自己的薪水雖說不上拮据，但肯定夠不上寬裕的邊兒。

兩個月的醫療費，自己是肯定付不起的。

他可不記得阿渡有那麼慷慨。

說起來，這幾年也不見阿渡有幹過哪份工作超過三個星期的，其餘時間都窩在家裏打電動，卻一直不覺得他在財政上有出現過甚麼問題。

「別擔心，你室友我還是有點點積蓄的，看你那麼慘，難道我忍心見死不救嗎？」

「積蓄？你這小子都不去工作的，哪有錢？」

阿渡面有難色。

「該不是為了我去當某某富婆的小白臉了罷？」阿本一邊整理被自己弄得凌亂不堪的抽屜，一邊隨口胡謅。

阿渡沉吟不答。

「不是被我蒙對了吧？」阿本搔搔頭，有點不好意思地說。

「……當然不是喇。」

「那是甚麼？不是當小白臉的話……難不成你是傳說中含着金鑰匙出生的『富二代』！？」阿本信口瞎說。

「不事生產的富二代，你會瞧不起嗎？」

「除了羨慕之外，應該也有點瞧不起吧……噢不，」阿本瞬間明白過來：「你口中那個『不事生產的富二代』，說的該不會是你自己吧？」

「嗯……也算是喇。」

「不是吧？你真的是富二代？那你為甚麼會跟我一起屈就在這間小公寓啊？」

「我逃出來了。」

「逃了？」

第三章：掌握回憶的她02

「也說不上是逃吧？」阿渡的語氣有點自嘲的意味：「我家裏也算是地產大亨世家吧……名字就不說了，但總之我就是受夠了商場上那些人的嘴臉，於是硬是逃出來了。話雖如此，只要是需要用錢，我爸媽還是終究能找上我喇。我硬是不肯回去，我媽沒辦法，只好暗中給我買了這間小公寓，又給我每月的生活費。」

難怪，阿本畢業時就覺得這所公寓找得有點太輕易了，房東太太也有點人太好了。

「所以啊，」阿渡裝作專心打電動，阿本卻分明看到他把手掣拿反了：「這次你的住院費，就當是把這些年你繳的房租退回給你吧。我騙了你那麼久，對不起呢！」

「我感謝你也來不及喇，怎會怪你？不過，房租還是一定要繳的喇，以後每個月還是拜託你了！」

阿渡露出鬆了一口氣的表情。

阿本沒有再追問下去。

雖然阿渡的身世讓阿本有點驚訝，但他肯定是在隱瞞着些甚麼。

能讓他連一直隱忍沒說的身世大事也抖出來，卻還是沒有清楚交待的，阿本住院的來龍去脈，肯定是還有其他內情。

在自己記憶中消失的兩個月裏，到底發生甚麼事了？

在家裏漫無目的地尋找也沒有結果，阿本只能在各種猜想中渡過了這個夜晚。

再次踏足「忘咖啡店」，桂晨遞上的，仍是那杯「heart attack」。

「我覺得……你現在好像需要來一點刺激，讓你平靜下來……」她這麼解釋。

阿本心懷感激地吮飲着微辛的飲料。

坐在舒適的座位上，聽着柔和的音樂，嗅着縈繞鼻端的咖啡香，好像真的讓他放鬆了下來。

「有甚麼煩心的事嗎？」路過的桂晨問。

阿本一臉茫然地看着她，桂晨心裏驀然一顫，想起了他在陰間時的模樣。

「幹這一行久了，見過的人多了，自然也懂得一點看人臉色的功夫，」桂晨也坐了下來，打開着話匣子。

「如果……我是說如果，在你生命中有某個片段，從記憶中消失無蹤，你會怎麼辦？」

桂晨的眸中閃過了一抹阿本看不透的光芒：「人類的腦袋構造是很奇妙的，明明有無限的潛能，卻每每不能將所有回憶記牢。所謂的記憶，其實都是已經被大腦篩選過所餘下的片段。」
「也就是說，已經忘掉的東西，就表示並不重要嗎？」

「我可沒這麼說。不過，曾經有人這麼跟我說，單向的忘記是毫無意義的，只有當這段記憶從所有當事人的腦海中洗去，它才能真正成為往事。」

「那你是鼓勵我找其他當事人囉？」不知怎地，明明知道自己沒有和桂晨交待過自己的煩惱，也明明知道桂晨的回話永遠是模稜兩可的說話，他卻很享受這樣的對答。

彷彿從這樣兩人也不明言所指的對話中，自己能得到些許解脫似的。

「我的意思是，」桂晨回道：「忘卻有時是一種幸福。獨自守着回憶不放的人，可能只會永遠停滯不前。」

叮噹──

店門傳來敞開的聲音，阿本看到桂晨的臉色煞地白了。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

祝各位中秋節快樂！

第三章：掌握回憶的她03

阿本扭頭一看，剛進來的女生正用迷茫的眼神瞧往二人的方向，望見阿本時，樣子變得更困惑。

阿本記得這個女生，是忘咖啡店的員工。

這個留着短髮的女生……沒記錯的話，應該是叫阿清。

按理說是來上班的女生，但按桂晨的反應和表情看來，卻分明是不覺得她應該出現在這裏的感覺。

她霍地站起來，把阿清迎入員工休息室。

「我好像把一些對我來說很重要的東西，遺下在這兒了……」阿本依稀聽到她這麼說着。

然後，儘管阿本已是小口小口地呷，但直到咖啡喝完了，仍是不見二人的身影。

沒有桂晨在旁生動地介紹着的飲料和一眾陳列品，一下子變得了無生氣似的。

「你怎麼又上來了？」

在這家咖啡店裏，會抱胸怒視他的，阿本不用抬頭也知道是梓茗。

「你為甚麼……那麼討厭我？」一半出於好奇，也有一半出於想繼續留在咖啡店的念頭，他開口問對方。

「不，我沒有討厭你。」

「至少並不喜歡我吧？」

「對，我是不喜歡你，不過那只是因為，你甚麼事也不知道，」梓茗目光灼灼地注視着他。

「難道你……知道我失憶的事？」

「我沒這麼說。」

「那……」阿本完全被弄糊塗了。

「你知道單方向的忘記有多自私嗎？」聽到這裏，阿本不禁心頭一震。梓茗沒理睬他，逕自說下去：「被遺下的人，就要獨自守着本屬兩個人的回憶。」

記憶是黏住兩個人的雙面膠帶，其中一方忍痛拔走了，即使有撕裂的痛楚，但很快就能復原。被遺下的人，只能守着逐漸沾滿灰塵的膠帶。隨着時間過去，本來透明的痕跡會越來越明顯、越黏越牢，越想撕下，只會越痛。

「你還是沒說我到底忘記了甚麼。」

「我不能說。」

「你說『不能說』而不是『不知道』，也就是說你知道吧？你到底是誰？為甚麼會知道我的事？」

「你還是繼續當幸福的無知小孩比較好，」梓茗冷酷地說：「有很多事，不是你可以解決的，少把自己當成小說的主人公，這個世界是不會單單為了你一個人而運行的。你是你生命的主角，但在其他人的生命中，就麻煩你當一個安份的過客。」

「我沒有──」

「你還是快點走吧，」梓茗毫不留情地打斷他的話：「今天我們提早打烊……別瞧了，小晨不會出來的。」

阿本無奈地離開，好奇的因子卻驅使他前往另一目的地。

昨晚乘着室友阿渡外出，他大着膽子偷偷進入阿渡的房間，終於找到了夾在一起的賬單。

他暗暗慶幸室友還算是個有條理的人，才讓他順利地找到了，然後趕在他回來前用手機把醫院的名字拍下。

夾在一起的，還有很多近來外出吃飯的賬單。

很多都是二人份量的。

說起來，宅男阿渡近來外出的次數確實增加了，還常常對着手機痴痴地笑着。

「這小子，甚麼時候交了個女朋友了？」阿本面帶笑容地低聲說着。

才剛把房間還原，就聽到阿渡回來的聲音，害阿本嚇個半死，根本沒時間看那張照片拍得好不好，就趕緊連滾帶爬地躲回自己的房間。

幸好醫院的名稱還是清晰地拍下來了，阿本依稀看到旁邊還寫着一串好像是日期的數字，不過那不重要，重要的是他正前往的目的地。

第三章：掌握回憶的她04

醫院內──

「崔本先生，當時負責您的病情的主診醫生已然離職，關於您詳細的病情我們也不清楚，真的十分抱歉。」

「醫生的資料是保密的──不，無論甚麼情況下，我們仍是不能泄露員工的資料──報告書應該已經在出院時跟閣下說明過了……」

「崔本先生，這份報告中只寫明您是突發性的昏迷，經過本院兩個月的治療後康復出院，當時的檢查也顯示閣下的身體機能等一切正常。暫時沒找出病因，有機會是突發性的心臟病，但相信不會有任何後遺症，請您放心。」

在阿本的軟磨硬泡下（他從沒對他作為半個記者的身份如此感動過），才終於讓值班的護士吐出丁點兒的情報。雖說與阿渡所說的並無任何相違背的地方，他卻隱約地覺得有點不對勁……

一抹熟悉的身影自眼角邊掠過。

醫院裏有他認識的人嗎？

留着颯爽短髮的女生……

是阿清！

怎麼老是碰見這個在咖啡店工作的女孩？

他想起二人第一次相見時那股莫名的熟悉感，心中一動，不由得邁開腳步，偷偷地跟在她後面。

只見阿清正忙着對沿途上的每個人問着些甚麼，不論是醫生、護士、甚至病人、員工……可是，每個人的回應都是搖搖頭。

阿本努力地再接近她一點，發現她問的都是同一個問題：「你有在醫院裏見過我嗎？」

看着她越趨失望的樣子，阿本心裏就有某處在戚戚然似的。明明只是萍水相逢的女子，怎麼卻總有種令人在意的感覺？

望一望手錶，發現這一待，又已經過了兩個小時。阿清不死心地找人查問，他也像傻子一樣不死心地在後頭跟着。

找桂晨問問看吧？心裏一直有個聲音對他說。

阿清是桂晨的員工，桂晨可能會知道點甚麼吧？

來到咖啡店樓下，他卻開始有點沒來由的遲疑：這樣三不五時的往咖啡店跑，桂晨會怎樣想他呢？

你只是想找真相啊，又不是有甚麼企圖……心裏的聲音這麼說。

可是……阿本突然停下腳步。

「我好像……不能心中無愧地說出『去找桂晨只是純粹想問她阿清的事』這樣的話，」毫無預警地，他突然對自己這麼剖白了。

他喜歡上桂晨了？甚麼時候？為甚麼？

「喂！」

阿本的心快要跳出來了，定睛一看，叫住他的卻是王伯。

他邊朝阿本走來邊揮揮手：「唏！我叫了你很久了，你為甚麼站在電梯門前，一動不動那麼久？」

「沒、沒事……」

「又來喝咖啡吧？你來得不是時候了呢，我剛剛巡樓時看到忘咖啡店掛着『休息中』的牌子──嘩！你怎麼一身消毒藥水的氣味？」

「才剛從醫院過來呢！」阿本總算回過神來：「王伯你的鼻子真靈！」

聽到桂晨不在，他心裏難掩失望。

「你別看我現在這副模樣，王伯我好歹也曾是大醫院裏的護衛呀，只不過後來有一次偷偷溜到後樓梯抽煙時被逮到，才被上頭解雇了，輾轉間才來到這兒工作的……」

「你、你在哪家醫院工作？」阿本嚥了口口水。